香港人為何不拿對觀光客的脾氣對抗政府?

人這麼多，警察叫你後退你就舉手後退?
這麼怕被打你上街頭幹嘛?
幾十萬人不爽上街頭也不佔領個什麼東西，
或是產生一些衝突，沒有衝突政府是會怕你逆?
學學我們台灣人好嗎:

駁唔到

政府不同

chivalry70: 這時候港珠澳大橋要派上用場了
笑唔出

台灣太陽花學運案件11人被判輕罪

台灣台北地方法院宣判，2014年台灣太陽花學運期間佔領行政院的11人被判有罪。被告辯護律師表示考慮提起上訴。

台灣台北地方法院行政庭長廖建瑜星期一表示，太陽花學運期間部分人士佔領行政院的案件中，涉及煽惑他人等罪的10人無罪，涉及妨礙公務、損害公物等罪的11人被判3到5個月不等的刑期，但是可以易科罰金。

他說：“有所謂的勘驗的錄影帶、光碟，妨礙公務的行為是非常的明顯，也不屬於人群推擠所造成的強制情況。”

廖建瑜庭長還說，合議庭認為被告不應該將佔領行政院做為抗爭的最後手段，而應該先尋求其他的法律解決程序，比如大法官釋憲等方法。

2014年3月18號，國民黨立委張慶忠有意在立法院內政委員會當中強行通過兩岸服貿協議，引發了部分學生的不滿，並衝進立法院佔領議場長達22天，外界稱之為太陽花學運。

3月23號晚間，又有另一群學生和民眾衝進行政院大樓進行靜坐抗議，並且和警方發生衝突，第二天被強制驅離。

台北地方法院日前宣判，太陽花運動期間佔領立法院議場被告的22名學運領袖無罪，主要原因是抗議行為符合“公民不服從”，避免了兩岸服貿協議草率通過，帶來的利益比佔領立法院的損害還大，行為不具實質違法性。

【反東北示威者改判監】岑敖暉梁天琦批法官無視社會環境 黃之鋒：如能用合法方法改變政權，無人會衝擊 (10:00)

參與2014年6月反新界東北前期發展工程撥款示威，而被裁定非法集結罪成立的13名示威者，經上訴庭覆核刑期聆訊後被加刑，由社會服務令改為全部監禁，刑期8至13個月。香港眾志秘書長黃之鋒、學聯前副秘書長岑敖暉以及本土民主前線梁天琦今早出席電台節目回應事件。

岑敖暉對事件表示難過，批評無論關於公民廣場或者新界東北的裁決，裁判官都沒有留意當時社會環境，僅僅留意事發一刻的暴力，直指平日所提倡的自由民主人權，在「尊貴的法庭是值零分」。

他亦指這次判決是標誌性案件，將重新為法庭對衝擊行動量刑指引釐定標準，對未來街頭運動有極大影響，並重申制度暴力令更多人受苦，因此需要衝擊作出改變。

黃之鋒質疑原審庭與上訴庭法官的取態為何會180度轉變，指如果能使用合法批准的方法能改變政權，無人會使用衝擊方法，相信日後會有愈來愈多年輕人會被送入監倉。至於明日闖公民廣場案判決，他指有心理準備會被即時監禁。

梁天琦則表示，以往示威的判決是按星期計算，現在則以月，甚至以年計算，批評法庭如果抽空社會脈絡而僅僅批評暴力，是很過時看法。他又指，即使如今判決阻嚇性刑法，民怨都會一直存在，如果社會沒有渠道轉達民憤，下一代所承受的代價將會很大。

台灣輕判，香港重判

大家個對手徹頭徹尾不一樣

一個係正常自由民主國家
一個係極權國家治下嘅傀儡殖民地正苦
邊撚度有得比